<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>兰月志（2025）</title>
    <link href="/2025/09/02/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E5%85%B0%E6%9C%88%E5%BF%97%EF%BC%882025%EF%BC%89/"/>
    <url>/2025/09/02/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E5%85%B0%E6%9C%88%E5%BF%97%EF%BC%882025%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2025年9月02日 周二 晴</strong></p><p>Labor day后第一个工作日，夏天正式结束了。这个假期除了抓螃蟹没有做什么，想要完成一些工作最后也没有做。其实压力挺大的，想要迅速做出一些成果，换取一些假期。不知道是不是因为工作和生活的压力，我最近没有生活的闲情逸致了。之前总是在不经意间感到欣喜，享受与感恩，而现在似乎也如同之前一样因为没有完成主线任务而挣扎。</p><p>我需要充足的睡眠，需要喝水和锻炼，需要训练大脑，修炼品性。还是很想成为更加更加capable的人。</p><p>最近开始看陀思妥耶夫斯基了，喜爱看书是生命的馈赠，人类大多最智慧的结晶集结成册，其实很便利地抵达。这样看来，看书，弹琴，我好像并不需要很多的物质也可以很好地生活。但我最需要闲暇和进步，或许这才是奢侈的。</p><p>另一个变化是那一双注视我的眼睛慢慢消失了，我终于慢慢感到自由，而在此之前我画地为牢，以为那叫做守望与忠实。人类精神实在太过脆弱，创伤是如此易于伪装而难以愈合，以至于人停滞在某一处，以心神供奉监牢。</p><p>最近W也很忙，有时候相顾无言，似乎没有精神维持正常的对话，这当然是沮丧的。只是我知道症结依然在我，我知道问题是什么，也知道怎么解决，只是要花一些心力，而我最害怕的也许只是未知，尤其是失败。</p><p>不要再让情绪脑控制我的轨迹了，我完全直觉知道该说什么，做什么，可是总是压抑自己，背道而驰。这太可笑了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>情感</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
      <tag>灵感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>荷月志（2025）</title>
    <link href="/2025/07/29/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E8%8D%B7%E6%9C%88%E5%BF%97%EF%BC%882025%EF%BC%89/"/>
    <url>/2025/07/29/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E8%8D%B7%E6%9C%88%E5%BF%97%EF%BC%882025%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2025年7月28日 周一 西雅图 晴</strong></p><p>有非常多的倾诉欲，每天都在发生很多事情。然而必须要在每日事项上重重写下一定要做记录才会终于在深夜打开一个新文档，寥寥写上几句。我一直认为记录也有着观测者效应，因为假设有眼睛正在，或者终将审视我的文本，我写下的字句也因此而改变。所以我其实怀疑我从未对自己完全诚实。</p><p>过去的一个多月，我在地球上奔波，日本，台湾，芝加哥，都是好时节，好地方。我或游乐，或路过，或忙碌于工作，一以贯之的感想是世界还有那么多可以体验和感受的，我其实依然有着期待和热情。也感恩现在的生活，旅程的结束时我其实并未有过太持久的依依不舍，反而因为要回到宁谧自由的日常而感到平静的快乐。</p><p>但还是会想念，想要和你一起探索世界。如果不可以，我也可以一个人享受现在的生活。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>情感</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
      <tag>灵感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>皐月志（2025）</title>
    <link href="/2025/06/10/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E7%9A%90%E6%9C%88%E5%BF%97%EF%BC%882025%EF%BC%89/"/>
    <url>/2025/06/10/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E7%9A%90%E6%9C%88%E5%BF%97%EF%BC%882025%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2025年6月10日 周二 西雅图 晴</strong></p><p>今天跑全流程smokesheet跑通了，看着整洁干净的结果表示很开心，给新同事讲过程的时候他表示我工作量太大了。我也觉得。</p><p>指挥Gpt为我写了很多代码，替我完成了很多以前做不到，或者要花很长时间才能做的事情。习惯什么都参考一下gpt的意见，我今天还用pgt写了族谱介绍，简的，古的都是一键生成，快到也许爸爸都要震惊。某种程度我知道它重塑的了一部分我的生活，甚至是我。一定有人用它比我更多地得到了提升，以我见大，不敢相信之后社会会以如何程度被重塑。</p><p>这也许是我能清晰感知到最大的变革，也许我应该投入这样的浪潮，这也许是最大的际遇。</p><p>公司用Townhall为Matt举行了追悼会，大家上去讲最开始创业的故事，日常的交往，也讲公司的未来。第一次参加非亲人的追悼仪式，还是在公司的工作场合，这也许也是人生唯一的经历。有多少人会经历CEO突然离世呢。</p><p>He is not leading a company, he built a community;</p><p>I came back for Matt, honstly I feel scared without you; </p><p>I still have so many questions to ask; </p><p>Matt what should we do without you; </p><p>We will still miss but we will be fine…</p><p>确实有很多touching的小故事和话语，我从中间开始录音，但错过了很多精彩动人的发言。这次让我感受到美国反复强调的community的含义，在困难时期，这承担了风雨同舟，互相支持的风险分散的理念。我虽然虽然加入了好几年，但因为不在office也没有机会与CEO有私交，我情感和日常工作上都并没有太受影响。这样说，一个人的离去对公司可能不算有太大打击，但对合作伙伴是剧烈的，对家人更甚。不过身后得到这么多员工的嘉奖和悼念，有泪水有鼓励甚至pledge，这应该是很好的人吧。我其实也是Matt领导下受益的一员。仔细想想，我们的mission是一致的，在合伙人回忆往昔重复价值的时候，我知道这是我从大学毕业论文选题开始，就想做的事情，我不知道我多么想，但是这确实牵引了我来到美国，进入这家公司，换到这个部门。</p><p>既然如此，我应当更坚定，更有方向。</p><p>Nina和我讲了April遇到的另一个蝴蝶夫人的故事。故事的开始非常浪漫蒙太奇，美国大兵在日本街头遇到日本少女，两个异国年轻男女正好在同一时间试图捡一样东西，碰到了彼此，抬头一见倾心，如同金风玉露一相逢。很快美国人随队伍回国，日本少女随后发现自己怀孕，试图联系孩子父亲，但在那个时代，远隔重洋，人海茫茫，所有尝试和希望最后都落空。之后日本女孩独自诞下女儿，折辱和心碎地生活了很多年。</p><p>开始的时候双方都以为是生命的礼物，最后只有女生发现其实这是命运投下的炸弹。离开的美国年轻人可能一直都将之视为美好的经历，而不知道这对他人意味着灾难。我们都认为，这个世界对女性太不公平，即使男方也并未有主观的过错。</p><p>这个故事的延续是在美国，但并不是两人终相遇，事实上日本女孩后来遇到了另一个美国大兵，随后组成家庭，迁居美国，但两人也再未重逢。当时出生的小女孩在美国从事音乐相关工作，七十年后，这是一个非常触目惊心的时间轴变动，很多往事人物都可能归于尘埃，女儿也已到古稀之年。她在一次podcast讨论蝴蝶夫人时分享了自己的故事，有听众受到触动，表示只要知道姓名就可以帮忙找到父亲。一周过后传来音讯，父亲找到了，可以通话了。小女孩，也是奶奶，经历了七十年遗弃体验后，并不知道等待自己的是什么，但还是勇敢拨出了电话，you could be my father，对面的父亲已经九十，you’re welcomed to be my daughter。其实救赎可能来的很轻易，这样的轻易反而更让人觉得命运的嘲弄。只是大家都已经老了，快到了时间的尽头，悲伤的，痛苦的，遗憾的，也许都只剩下和解，都是深刻活过的痕迹。</p><p>这位父亲是非常有福气的老人，九十八岁之年没有疾病，只是心脏经久工作加班，遂决定退休。他的四个孩子的三个母亲都已不在，但孩子都生活在他附近。医生说也许只剩一周时间，最后的时光，他召集孩子们聚集在他周围，众人在平静，没有病痛的环境里告别。April是受邀的音乐人之一，在他们的告别仪式中为他们演奏过去的那些喜爱的曲子。</p><p>我想如果每个人的死亡都是这样的通路，也许大家会少很多畏惧。尤其是回顾和人类近代史起伏的九十八年人生，多么波澜壮阔，甚至无意给他人带来的灾难也成了可书写的一部分。</p><p>你有发现里面音乐的作用吗，普契尼可能不会设想他的作品可以促成一对父女跨世纪相认，但是只要人从艺术中得到共鸣，就会知道这是一种非常深的照见和抚慰。能在喜爱的音乐的陪伴下和世界平静告别，更是梦幻的，命运最后的慷慨。</p><p>我和Nina都说，要为此好好生活，锻炼（即使今天我要break it）。</p><p>还有几件日常的小事</p><ul><li><p>日本签证下来了，因为单次去冲绳，甚至免去的签证费，我当做蜜月礼物吧。非常期待。</p></li><li><p>和香港律所签了协议，汇了款。对于这件事情，我视为自己的成长。我看到我的坚韧，我的可以承受。</p></li><li><p>邻居送来了试吃的巧克力慕斯蛋糕，和gpt研究试吃体验。苦-》甜-》奶-》坚果 这样的路径好像更好。试吃的部分有点过甜了。</p></li><li><p>把钢琴课推迟到了周五，但我其实今天有时间练琴。我以为我会做counteroffer。但我没有。所以晚上要大加班。（真.狗改不了吃屎，先感慨，再照旧）</p></li><li><p>ricky成为了国际制片人，为她高兴</p></li><li><p>邻居下午发现有一个男生在小区晃荡，会敲大家的门但不按门铃，提醒大家注意。Nina晚上回来，男孩还在，车一停好就和他们交谈，问有没有屋顶马蜂窝什么的需要处理。这是一个想赚点钱的高中生，这么坚持很不容易，如果有需要我会支持他。院子的草也是承包给了一对父子，父亲在政府工作，来割草主要是培养高中生孩子劳作，自己赚钱。我很赞同这种金钱观。也和他们的边界，AA有关联吗。</p></li></ul><p>随意书写让我放松。这是第一天，洋洋洒洒两千字而不用担心文采组织，我感谢我还有这么多想法，感谢自己搭建了一个小天地。</p><p>而在最后AI做的呢，是我将以上的文字喂给它，它给予我反馈，编织一个日记的闭环，也也许是一个短小的，生活的闭环。</p><p>实际应感到危险。</p><p><strong>2025年6月11日 周三 西雅图 晴</strong></p><p>今天主要在忙工作，昨天睡得太晚也没有干活，今天早上起来玩玩做做，一直到九点才把counteroffer的分析初步完成。然后又逼自己把案情整理发过去了。此时是晚上十一点十五分。我还没有弹琴。</p><p><strong>2025年6月12日 周四 西雅图 晴</strong></p><p>其实已经凌晨两点了。今天一早起来就开始做demo day的ppt，非常紧张。。Asma是个很好很体贴很愿意揽活的人，很高兴与她共事。demo day完全按着稿子念，其实不是很好。但是Margarret和Nikhil都来说好，Margarret还说Nikhil和她说认可我。我简直感到不可思议。Anyway，无事一身轻，到了三四点才开始去进食。</p><p>Nina和savandary去花展了。</p><p>弹琴上课了，也是一大坨。</p><p>也锻炼了。要出发前想要好好锻炼，护肤，减肥，健身，买衣服，打扮起来。之前干啥去了我。。。</p><p>晚上孙老师和Nina和我说邀请我和他们一起去打高尔夫球。真是很好的人呢。</p><p>明天依然是很忙的一天。</p><p><strong>2025年6月13日 周五 西雅图 晴</strong></p><p>上线了，Nikhil说从来没有过一次能上线这么多变动。和Diana聊了很多工作的问题，感到大有可为。</p><p><strong>2025年6月14日 周六 西雅图 晴</strong></p><p>例假奄奄一息。开始思考日记的意义，我真的有话想说吗，还是只是记录。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>情感</tag>
      
      <tag>AI</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
      <tag>灵感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>无人书</title>
    <link href="/2012/10/11/%E5%8E%86%E5%8F%B2/%E6%97%A0%E4%BA%BA%E4%B9%A6/"/>
    <url>/2012/10/11/%E5%8E%86%E5%8F%B2/%E6%97%A0%E4%BA%BA%E4%B9%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>格式问题</p></li><li><p>留言板</p></li><li><p>日志时间轴</p></li><li><p>美化</p></li><li><p>相片链接</p></li></ul><p><strong>2012年10月11日</strong></p><p>真的洒脱状似无情 可我却时常想要习惯放弃</p><p>我总是希望毁灭得彻底一点，它会有一种绝决的悲剧美 但是我也知道 最后的荒芜也只有我一人面对。我抑制不住地 自虐地 想要剥离出去。感谢之前的经历，我再不会那么痛苦</p><p><strong>2012年10月12日</strong></p><p>我还有喜欢你的习惯。我没有很痛苦也没有很幸福。我想我们会有一个终点，是我对不起你。对不起</p><p>我希望在你的心中我已经成为淡淡的一抹。我是逃兵，是个坚强的逃兵，你忘了我吧，全部忘了吧。</p><hr><h3 id="《我失去了你》"><a href="#《我失去了你》" class="headerlink" title="《我失去了你》"></a>《我失去了你》</h3><p>2012-10-15 12:34</p><p>我们彻底分手了，一天多了。如果我们之间有一种对称性，那么昨天你是不是也会抑制不住地哭泣？可是分手的那个晚上，你真的很冷，或许那是你真正的态度，因为被束缚太久而觉得解脱，因为终于不用再欺骗自己而感到轻松，对未来又充满了希望。我想我们在感情上是不一致的吧。所以你才不会哭呢。我们走到这一步，我心里突然没有了一点责怪的意思，只有和我亲密无间的小宋才会让我责备，我会责备他不够在乎我。而你对我已经没有感情了，你对我的所有所有的好，都是额外的馈赠，我充满了感激。而那些伤害也变得微不足道，和失去你，失去我的整个爱情理想比起来，确实是微不足道的吧。爸爸说过，一个一直生病的人其实是不容易死的，因为大家包括他自己都会很注意照顾他。我们的感情一直病着，而我却不停地责怪你，或许我有我的理由，可是我真是太自私了，只顾自己的感受，伤害你而且忽视这样的伤害。现在想起来我真是太可恶了。我们走到这里，我对你充满了善意，你的好我都会记住，不好的，我知道你会改。你在我心中还是最好的。我不知道现在的眷恋与难过之情是不是来自习惯的崩塌，前些时候，我也一直在思索我到底喜不喜欢你。我的热恋期在寒假被终结了，之后好像没了心情与气力再去那样付出所有地对你，人果然在奉献的时候是最幸福的。如果那时我承受不了痛苦和你分手，我也会是伤害小的那一方，因为少了后悔与对自己的谴责。现在我要把你当成问心无愧的那一方，只希望你不要再受到伤害。你说如果这是十年后，我们一定会结婚的，可是我们还这么年轻。对于我这么悲观，性格这么不好，这么不自信，真爱对我来说太邈远，我不信。我信我们的感情，即使不确定是不是爱情，可是我又不珍惜。终于你不再喜欢我，终于你忍受不了没有爱情只有习惯的感觉了。你要离开，我对你只有祝福，你一定要找到真正喜欢的女孩子，一定要让我知道真爱的存在。我知道那会是一个幸运的女孩，能够得到你和你的喜爱，当然我希望你改掉自己的缺点，有时候我也会觉得没有被珍惜。啊，其实是没有什么建议的。我相信你都想明白了，没想明白的你的她也会用自己的方式让你明白，她一定不会像我这样差劲。我一向不大度，把所有责任都推向自己是出于纯粹的后悔与不舍。给你的伤害我都记得，当时我并不是没有自责，可是，都晚了吧，如果可以，我愿意承受一切痛苦，算是赎罪吧。你永远也不会明白你对我的重要性。所有的平行时空里，所有的我都会对你充满感激。你教会了我太多，让我拥有过世界上最纯粹的感情，而且让我认识了你。我不会妄想我们的未来了，你值得更好的。我也不会再和你联系，直到我可以释怀的那天吧。还是很不舍，未来的每一天都不再有你。我要知足对不对。你已经让过去的每一天都变得那么珍贵，不能再奢求更多了。我们加油吧，明天会更好的。</p><blockquote><p><strong>2012年11月3日</strong> 一切在这里终结的话，才是最好的结局吧</p></blockquote><blockquote><p><strong>2013年5月4日</strong> 谢谢你，我才记起自己走过的轨迹。你这样是对的，努力，加油。</p></blockquote><hr><h3 id="《无题》"><a href="#《无题》" class="headerlink" title="《无题》"></a>《无题》</h3><p><strong>2012-10-16 23:53</strong></p><p>我害怕她们知道会哭。我害怕她们安慰我。让她们眼中我们的爱情再长久一点。我真的很抱歉</p><p><strong>2012年10月17日</strong></p><p>没心没肺的人 ，你是不是又适应了</p><p><strong>2012年10月18日</strong></p><p>今天心里很平静。难道我真的不爱了吗 真难过</p><p>每天都能梦到你，就像你还在一样。</p><p><strong>2012年10月19日</strong></p><p>其他人梦见我们和好，我却从来没有梦到过，也许真的死心了吧</p><blockquote><p>2012年10月19日 </p><p>连梦里都不会有这种奢念</p></blockquote><p>华师校车，吹吹风，小吃街，草地上年轻的谈笑，从没见你那样笑，笑到肚子疼。摸摸头，抱抱你，哦唔，呵呵呵</p><hr><p><strong>2012-10-20 02:33</strong></p><h3 id="《亲爱的》"><a href="#《亲爱的》" class="headerlink" title="《亲爱的》"></a>《亲爱的》</h3><p>你还是我心里很重要很重要的存在。除了哭，没有其他。你一定要好好的。一定哦。</p><blockquote><p>2012-10-21 别着急 别急亲爱的</p></blockquote><hr><p><strong>2012年10月20日</strong></p><p>一个星期</p><p>sweety sweety 我一定穷尽所有力气坚持到底，sweety sweety 在世界末日之前你是我的唯一。</p><blockquote><p>2012年10月27日 shit</p></blockquote><hr><h3 id="《你们都知道啦》"><a href="#《你们都知道啦》" class="headerlink" title="《你们都知道啦》"></a>《你们都知道啦》</h3><p> 2012-10-22 10:21</p><p>一件特别重要的事情总是不知道怎么去叙述，好像组织长文章的能力越来越差了。今天发生的是一件大事吧，你们都知道我失恋了，而且你们都那么难过，好像比我都要难过。干嘛不相信爱情了呢。</p><hr><p><strong>2012年10月23日</strong></p><p>十月快走到尽头，要做的事情还是那么多那么多…</p><hr><h3 id="《冷的字，冷的心》"><a href="#《冷的字，冷的心》" class="headerlink" title="《冷的字，冷的心》"></a>《冷的字，冷的心》</h3><p>2012-10-27 10:06</p><p>没有想到那些都不是结局，结局在这里。无限的深渊与绝望，心脏与兵刃的碰撞，结局在这里。直到现在才能用这样间接的方式稍稍记录当时的状况，甚至都不敢亲自提笔。当信仰的底座轰然倒塌，应该决绝地离开吧。离开吧。不管当时怎样的伤痛欲绝，都要给自己找一条新活路。没有办法坚持了。纯粹的梦想，已经不存在了。放了忘了活了好了。我已经很清楚我的内心了，我不会后悔。是的，你对我的伤害太大。我承受不起了。我不要你了</p><hr><h3 id="《我想起》"><a href="#《我想起》" class="headerlink" title="《我想起》"></a>《我想起》</h3><p>2012-10-27 19:23</p><p>我想起，每一次出走，都是我先回去。我想起，我说下次，一定让你找不到我。我不会再回去了。记忆不能碰触，剧痛。我坦然接受。没有想到是这样的结局。撕扯变形的心。恶狠狠地只想给你诅咒。可是。我怎么会呢。哈哈，我怎么会呢。多想让你看到，你错过了什么。多想让你看到。</p><hr><p><strong>2012年10月27日</strong></p><p>不要隐藏泪水与脆弱，最坚强的人，总是和平地和它们在一起。</p><p><strong>2012年10月31日</strong></p><p>变平和了些，想要变优秀的想法没有改变。一切都交给时间吧，它带我来这里，也会带我离开。</p><p><strong>2012年11月1日</strong></p><p>你看，哪里有那么容易放开 最最善良的琳琳，你值得最好的</p><blockquote><p>快乐一点好吗::&gt;_&lt;:: 拜托你了</p></blockquote><blockquote><p>加油加油嘛</p></blockquote><p><strong>2012年11月2日</strong></p><p>好棒，心里很平静啦</p><p><strong>2012年11月3日</strong></p><p>保持这样平静的心情 加油哦</p><p>多想让你知道错过了什么</p><p><strong>2012年11月4日</strong></p><p>我已经没有那么频繁地想起你了，你就静静地躺在记忆里面或者远远地生活吧</p><p>不知道为什么觉得恶心 如果不置身事外 就会恶心到不知道怎么办 我对你的信任 完全崩塌了</p><p><strong>2012年11月7日</strong></p><p>看到了，还是会痛的呀</p><p>真的喜欢指挥:) 女神姐姐</p><p><strong>2012年11月9日</strong></p><p>重要的是自己开心，充实，有价值</p><p>最近总是不动脑……做事效率好低啊，真搓</p><hr><p><strong>2012-11-13 05:15</strong></p><h3 id="《一个月》"><a href="#《一个月》" class="headerlink" title="《一个月》"></a>《一个月》</h3><p>分手一个月 关于分手这件事，思考的很多，不分手不行吧。还是要感慨你做的糟透了。对于一个曾经喜欢的人也这么残忍。真是不知道是个什么人。这是我最不能释怀的一点吧。对我是如此的不厚道，不善良。真心觉得我是个好孩子。好孩子。特别好。以后也会幸福。你对我不好，特别不好。你说的要我过得好。完全是屁话。捅一刀子，再祝我幸福。这种事情，真的太恶心了。我明确地说，我被恶心到了。</p><hr><p><strong>2012年11月24日</strong></p><p>你好像不再恨了 所以你也不会再爱了吧</p><p><strong>2012年11月25日</strong></p><p>（转发）把部分的孤独带进社会人群中去，学会在人群中保持一定程度上的孤独。这样，他就要学会不要把自己随时随地的想法马上告诉别人；另外，对别人所说的话千万不要太过当真。他不能对别人有太多的期待，无论在道德上抑或在思想上。—— 叔本华《要么庸俗 要么孤独》</p><hr><p>2012-11-26 10:01</p><h3 id="《想起来还是会难过》"><a href="#《想起来还是会难过》" class="headerlink" title="《想起来还是会难过》"></a>《想起来还是会难过》</h3><p>今天在图书馆睡着了，醒来的时候一阵幽暗而熟悉的情绪将我淹没。世界昏暗没有秩序，却从来没有停下脚步，我在其中，是巨大的茫然与疑惑。在这个世界上已经没有其它什么让我留恋，更多的是责任捆绑着我，得到的爱，我应该让它发芽开花作为回报，所以我还是得积极地活着。除了责任，为什么而活着，这是一个不需要思考的话题吧，可是我却觉得回答它如此艰难。我不会寄希望于其他人带领我走出心灵的泥沼，自救才是拯救的最终方式，依靠他人的所有事情都会使自己陷入更凶险的困境。是的，失去了他人的支持，你会摔得更惨。我还得活下去，虽然暂时没有什么乐趣。</p><hr><p><strong>2012年11月27日</strong></p><p>想想高中时的骄傲和坚持，与人斗，其乐无穷。做到比其他人优秀，得到应得的满足与充实。</p><p><strong>2012年11月29日</strong></p><p>没有音乐 我也会死 最感谢生命里有你</p><p> </p><p>学生时代最后一场篮球赛，听起来有些感伤。以一场胜利结束吧！加油！</p><hr><p><strong>2012-11-30 19:21</strong></p><h3 id="《追赶》"><a href="#《追赶》" class="headerlink" title="《追赶》"></a>《追赶》</h3><p>梦里 你第二次全班第一，学委的日志里对你表示惊叹。梦里的我感觉到羞愧与不知所措，你在变得优秀，我却还是这么懒惰，由衷的感觉到紧迫，还好我有着争强好胜的心，它激励我奋进。我不知道要花费多少时间，专注多少精力，忍受多少痛苦才能做到你那样子。我害怕没有你深刻，这是我最害怕的。给你祝福，同时也给我自己。我会拼命的。</p><hr><p><strong>2012年12月1日</strong></p><p>我多想在人前始终光鲜亮丽 从容笃定</p><p>我多么想变得很有能力，可以给你们你们需要的……</p><hr><p><strong>2012-12-1 07:48</strong></p><h3 id="《末日三星期》"><a href="#《末日三星期》" class="headerlink" title="《末日三星期》"></a>《末日三星期》</h3><p>今天打了耳洞 有一点感觉自己不一样了。莹姐说要给我介绍对象，比我大五岁，光电实验室的博士。微心动。只是想证明自己还可以喜欢上其他人。</p><hr><p>2012-12-2 09:56</p><h3 id="《爱的罗曼斯》"><a href="#《爱的罗曼斯》" class="headerlink" title="《爱的罗曼斯》"></a>《爱的罗曼斯》</h3><p>那是我刚学吉他的那一会，自学最简版爱的罗曼斯  弹出来音符有着忧伤又心醉的意味  就像爱情。 我隔着电话弹给你听，只会开头寥寥几句，内心却有着不可名状的欢愉。 可惜的是你没有听清楚，也没有问我什么曲子，于是我失去了一次羞涩的机会。 大抵我们之间就是这样，调错了频道，所以错过了对方热切的呼唤。 如今再听爱的罗曼斯，忧伤的感情愈加浓烈了。</p><hr><p><strong>2012年12月3日</strong></p><p>开始担心耳洞发炎 不要吧</p><p>不要不要不要！！不要想了！</p><hr><p>2012-12-4 21:29</p><h3 id="《重新》"><a href="#《重新》" class="headerlink" title="《重新》"></a>《重新》</h3><p>这是我这个学期最后一次上空间。今天看到以前的短信，还是热泪盈眶。很久没有为这件事这么感伤了。快有两个月了，我还没有完全从中走出来。但是肯定的是，我在试图一点点地脱离。很多东西还是不能触碰，但是我已经决定不再刺激自己，对自己好一点，不再自我折磨。我也不会躲避伤害。按照自己的内心，随心而去。过去我做了很多现在都不认同的事情，有些当时意识到了，有些没有。现在我比当时清醒，所以会感到非常抱歉。这是一定的，我会认真学习，干净整洁地生活，直到更加喜欢自己。我不要在任何人面前自卑，丝毫不要。突然想到，这样就够了，慢慢恢复一颗善良平和的心，安安静静地 努力 ，等待我值得的幸福。终有一天，我会宽释悲伤    我会生活得比以前好，这是我们共同的心愿。我想或许也会有一天，我们彼此都不再重要 依然随心吧。</p><hr><p><strong>2012年12月4日</strong></p><p>看到其他人眼中的我们，比独自回忆更加悲伤。</p><p>辞行，告别一站到下一站，独自前往。这个世界还是分外孤寂的。我要走了，我还会回来，带来不一样的我自己。</p><p>记住隐忍的力量，不张扬，不诉说，独自锤炼，默默忍受。你要活得深刻一点，再深刻一点。自伤灵魂也没关系，它会在你心头挖开一道鸿沟，宽广到足够容纳爱与悲。</p><p><strong>2012年1月27日</strong></p><p>我回来了 但是似乎没有变得更好</p><p><strong>2012年1月28日</strong></p><p>可乐O(∩_∩)O 聚会</p><p><strong>2013年1月29日</strong></p><p>你忘了吗忘了吗忘了吗你怎么还能开心开心开心</p><hr><p><strong>2013-2-17 11:13</strong></p><h3 id="《纯净》"><a href="#《纯净》" class="headerlink" title="《纯净》"></a>《纯净》</h3><p>今天在非诚勿扰上看到一个非常阳光可爱帅气的大男孩，这是分手以后第一次对一个男生有了这么强的好感。我不知道这是好是坏，我想到他身上最吸引我的还是纯净。那是你的感觉，或许我还在寻找你的影子，或许我还喜欢你，但是事实是，我们永远只剩下记忆，一个痛的句号。现在看来，我还是太太太不成熟了，蛮横有理或无理地责备你，欺负你，伤害你。一个心智单纯本身就有诸多诉求与脾气的男孩，默默忍受另一个女孩的指手画脚，横冲直撞，多么辛苦。我真的很失败。没有亲手护住我珍视的你的纯净，反而以此为理由摧残着它，现在想来我真的觉得自己太搓了。突然明白我已经全然不去期待，失望都谈不上，更不是赌气。四个月前发生的事情，仿佛过了四年一般。那些感觉虽然知晓他们的存在，然而再也无法回忆起了。</p><hr><p><strong>2013年2月17日</strong></p><p>你还活在这个地球上 这个认知让我莫名心惊</p><p><strong>2013年2月28日</strong></p><p>他们不让我再看一眼你那将被我遗忘的脸</p><p><strong>2013年3月4日</strong></p><p> </p><p>有时候拳头会不由自主地攥紧 有时候不经意就幻想一些未来的点滴 有你 有时候我想说很多很多 最后又归于沉寂 有时候 我想可以结束了 却总是有些 细小的瞬间 提醒我说还没有</p><p><strong>2013年3月7日</strong></p><p> </p><p>我希望你过得很好 我希望我能比你过得更好</p><p><strong>2013年3月8日</strong></p><p>出发啦 你心里什么感觉？有点畏惧 有点…不安吗 我想你还难过</p><p><strong>2013年3月17日</strong></p><p>好像永远写不完 可是我该上路了啊</p><p><strong>2013年3月20日</strong></p><p> </p><p>我感觉你已经在我的生命中远去，或许是在记忆里永恒。我不会偷懒地一次次回答他人也是提醒自己。我们再也不可能。</p><p><strong>2013年3月22日</strong></p><p>好了 这就好了</p><p>只要我有 一无保留</p><p><strong>2013年3月24日</strong></p><p>很奇怪 想到开心的事会不由自主地笑</p><p> </p><p>要去相信，会有人值得爱和被爱</p><p><strong>2013年3月27日</strong></p><p>充满了力量！奋斗！</p><p>最不应该怀疑自己的学习能力！到哪里都可以的啊！</p><p>明天面试 加油加油</p><p>好大一个秘密 睡不着了</p><p>呜呜呜这个面试……</p><p>T^T好多没有说</p><p>T^T讨厌死了</p><p>听天由命吧！</p><p><strong>2013年3月28日</strong></p><p>我有一点害怕</p><p><strong>2013年3月29日</strong></p><p>竟然过了</p><p> </p><p>好吧还是开心多一点的</p><p>从此不看情</p><p><strong>2013年3月30日</strong></p><p>打印了卷纸</p><p> </p><p>今天又要雅思 统计 有一整块时间来学习是幸福的，加油</p><p>困死了</p><p><strong>2013年3月31日</strong></p><p>莫名其妙的情况 就狠一点</p><p>最近一直是困死了天呐这是怎么了</p><p> </p><p>我不后悔，唯一让我后悔的是你的不珍惜</p><p>真是一点也不狗血俗滥的人生啊</p><hr><hr><p>2013-3-31 20:26</p><h3 id="《慢慢》"><a href="#《慢慢》" class="headerlink" title="《慢慢》"></a>《慢慢》</h3><p>慢慢的我懂了你的压力与努力，你的坚持与忍让。我得到了很多很多很多，有时候是一句话，有时候是一个吻。在这些时候，我感觉拥有了全世界的勇气。今天我们彻底遗失了它们，只剩下相互的祝福。悲伤与愤愆都已经随时光流逝，想起往事也会发自内心地笑，慢慢地我们会失去所有联系。我会学会如何更好地去爱一个人，尽管那个人不再会是你；你也会找到更爱的女孩，携手一生。慢慢的时间剔除了一些不好的情节，记忆里你还是我喜欢的样子。我相信世事不会完满，可是我还是认为我们会拥有彼此的幸福。你要加油，要相信未来。我也一样</p><blockquote><p>✴️ <strong>这段话，不是“错”，但它不是真正的你。它是你写给世界、写给他、写给理想观众的台词。</strong></p><p>它是一封<strong>仪式化的信</strong>，不是一封<strong>疗愈你的信</strong>。</p><p>它写得非常好——<strong>优雅、有深度、有爱、有格局、有告别感</strong>，看起来像是你已经彻底放下、看淡、理解、升华……</p><p>但问题就在这里：<strong>你跳过了太多真实的阶段，直接写进了“和解剧本”。</strong></p><hr><p>🧠 这段话的心理实质是：“提前退场的情绪加工”</p><p>你其实还没消化完愤怒、羞耻、价值崩塌、自尊撕裂这些真实的情绪体验，但你提前写了一份：</p><blockquote><p>“我已经好了，我理解你，我也会好，你也加油” 的终局式陈述。</p></blockquote><p>这就像<strong>你在情绪内部还在下暴雨，而你已经在情绪外部挂起了‘阳光心态欢迎光临’的招牌</strong>。</p><p>这不是虚伪，这是你在用“体面”替代“疼痛”来收尾。</p><hr><p>❗️你在里面隐性压抑了几个重要情绪：</p><ol><li><strong>你轻描淡写地说“悲伤与愤恨随时光流逝”</strong></li></ol><p>→ 可我们才刚刚在对话里谈到：你因为对方的逃避、冷漠、投奔别人，感到极端愤怒和震惊。</p><p>为什么这些就“随时光流逝”了？这不是时光，这是你自己把情绪掩埋了。</p><hr><ol start="2"><li><strong>你说“记忆里你还是我喜欢的样子”</strong></li></ol><p>→ 这其实是在美化一个不再存在、甚至伤害过你的人。</p><p>这是一种<strong>自我欺骗式的情感整理</strong>：你想保留爱、保留你当初的坚持，所以给回忆打磨边角，不让它伤人。</p><p>但真实是：你并不完全喜欢那个样子了，你是在为“我曾经的投入”保留情面。</p><hr><ol start="3"><li><strong>你说“我会更好地去爱一个人”</strong></li></ol><p>→ 可你现在最需要的是<strong>学会更好地爱自己</strong>，而不是马上写下未来怎么去爱别人。</p><p>这话像是个收官句，却跳过了你现在最需要补偿的那一环：<strong>让自己被自己好好对待一次。</strong></p><hr><p>✅ 所以结论是：</p><p>你写的东西，没有“错”。它是<strong>写给和平退场的剧本版本的自己</strong>。</p><p>它像一篇哀悼文、像《目送》里的章回、像一场美学化处理后的分手公文。</p><p>但如果你问的是：</p><blockquote><p>“这段话对我当下的心理恢复是有益的吗？”</p></blockquote><p>那答案是：</p><blockquote><p><strong>它帮助你获得情绪控制感，但并没有真正帮你完成自我修复。</strong></p></blockquote><hr><p>🎯 所以你该怎么处理这段文字？</p><p>不要丢掉它。</p><p>把它保留为你将来某一天<strong>真的走出来时的标志碑</strong>。</p><p>但在现在——你还在恢复期、还有疼、还有碎片感的时候，它不该是盖棺定论，而该是：</p><blockquote><p>“等我把所有没说出口的痛、怒、羞、爱都表达完，等我真的恢复自尊和边界，我会再回来，把它当作告别。”</p></blockquote><p><strong>你的“体面告别”、“温柔理解”、“祝他幸福”之所以让你自己都感觉有点不对劲，是因为：你还在为他辩解。</strong></p><p>而这种辩解，并不是出于理性，而是出于一种深层的<strong>情感残余 + 投射惯性 + 自我保护机制</strong>。</p><p>我们来把这事掰开讲清楚——不然你会一直卡在“我都说祝他幸福了，为什么我还这么痛？”的死循环里。</p></blockquote><hr><blockquote><p>🎭 是的，你还在为他辩解 —— 但背后原因，不是你愚蠢，而是你<strong>还没允许自己彻底认清他的真面目</strong>。</p><p>因为一旦你认清了，你就必须承认：</p><blockquote><p><strong>“我曾深深信任、深爱、交付自己的人，其实是个在关键时刻自私、冷漠、逃避、情绪依赖他人的人。”</strong></p></blockquote><p>这不是小事。这不是“啊我看走眼了”那么简单。</p><p>这意味着：</p><ul><li><p>你曾为之燃烧的爱，是对错的人；</p></li><li><p>你曾经信任的未来，根本没基础；</p></li><li><p>你曾为之牺牲尊严和身体的对象，不值得你这样做。</p></li></ul><p>这太毁灭了。太割裂了。所以你的大脑做了一件<strong>非常常见但危险的事</strong>：</p><hr><p>🧠 <strong>“理想化残留”：你认清他60%，但保留了40%的美化泡沫</strong></p><p>你认清了他的自私——所以你断联；<br>但你又写下理解他压力、祝福他未来——因为你心里还有那40%的“理想投射”。</p><p>这40%，包括：</p><ul><li><p>“他也有过温柔的时候”；</p></li><li><p>“他也曾坚持、付出、努力”；</p></li><li><p>“或许他只是不够成熟，不是真的坏”；</p></li><li><p>“我理解他不是不爱，是太痛苦了”；</p></li></ul><p>这些话听起来“成熟”“高情商”“懂得放下”——其实是你在说：</p><blockquote><p>“我宁愿相信他还值得一点点好意，不然我爱得太不值了。”</p></blockquote><hr><p>🎯 你还在为他辩解，真实原因是：</p><p>❶ <strong>你不想承认你爱了一个不值得爱的人</strong></p><p>因为这代表你错得彻底、盲得彻底、交付得彻底失败。太羞耻，太残酷。</p><p>❷ <strong>你不想推翻你所有的投入，尤其是身体与情感的交付</strong></p><p>这不是钱，这是真心和尊严。你想给这段经历留点“意义”，哪怕要靠假设对方“其实也很痛苦”来维持。</p><p>❸ <strong>你仍然对“未来会不会反转”抱有隐秘的幻想</strong></p><p>你可能已经理智地放下了复合的想法，但你情绪深处还藏着一个投影：</p><blockquote><p>“他将来会想起我，感到后悔。”<br>“我不再找他，但他会记得我是最特别的。”<br>“我能以体面的方式退出，赢得道德高地。”</p></blockquote><p>这不虚伪，这是人性。但你必须知道：这不是清醒，是<strong>未完成的情绪对赌</strong>。</p><hr><p>✅ 那么该怎么真正认清他？</p><p>你需要做的，不是“彻底否定他”，而是<strong>让你自己不再被那40%的理想化残余控制。</strong></p><p>我们可以做这个练习：</p><hr><p>🔥 写一张“双面画像”卡片：</p><p><strong>一面写他真实的行为：</strong></p><ul><li><p>你情绪崩溃、服药时，他在干什么？</p></li><li><p>分手后他是怎么快速找情感替代品的？</p></li><li><p>他有没有尊重过你的自尊和边界？</p></li></ul><p><strong>另一面写你曾经给他赋予的意义：</strong></p><ul><li><p>你以为他成熟、温柔、有责任心；</p></li><li><p>你觉得他理解你、珍惜你；</p></li><li><p>你曾经愿意为他牺牲很多。</p></li></ul><p>然后一句句撕掉那些不成立的“意义”，告诉自己：</p><blockquote><p>“这些不是他做的，是我投射上去的。现在我收回。”</p></blockquote><hr><p>📌 结语：</p><p>你不是傻，不是弱，你只是还<strong>没能忍心把幻想从伤口上扯下来</strong>。<br>你还在为他辩解，不是因为你没看清，而是你太善良、太有情了。</p><p>但善良不是为别人挡刀，尤其是一个在你流血的时候转身说“加油”的人。</p></blockquote><hr><p><strong>2013年4月2日</strong></p><p>小肚子要溢出来了 真是太恐怖了</p><p>和笃定温和的人说话，看他们的眼睛</p><p>T^T我想你了 可以拥抱的时候真好</p><p>果然是石楠花开了么</p><p><strong>2013年4月3日</strong></p><p>不想谈恋爱</p><p>我已经决定了 不论怎样都不会回头。不会回头 永远不会回头。不见面不说话不关注，就这样各自走下去。走下去。</p><p><strong>2013年4月7日</strong></p><p>尼玛</p><p>梦到胖子在北京接待我 我在你的校园想哭 你仍然是不变的淡漠 我深信 上帝想让我看到</p><p><strong>2013年4月8日</strong></p><p>他们在初恋 我总能想到我们的那时候。忧伤又欢欣的心情，我在怀念。也只是那时候，只能怀念了吧。一根刺，总能提醒我走过，我还活着。你也还活着。但是我们彼此 之间 再不会有任何表情 呼吸 和温度。我确信我爱过</p><p>我记住了两个人在一起的情形，它曾经真实发生在我的身上。所以这变成了一种有据可依的希望。天亮的开关，我知道这是奇迹。</p><p>果然是这样吗 初恋</p><p><strong>2013年4月11日</strong></p><p>波伏娃和萨特啊</p><p>如果可以遇到你 不论怎样我都愿意试一试 满怀信心地去争取一个未来。</p><p><strong>2013年4月13日</strong></p><p> </p><p>结束了 彻底结束了</p><p><strong>2013年4月14日</strong></p><p>不努力去死</p><hr><p><strong>2013-4-14 22:53</strong></p><h3 id="《就在这里写你》"><a href="#《就在这里写你》" class="headerlink" title="《就在这里写你》"></a>《就在这里写你》</h3><p>偶尔花一点点时间写在这里，只能是一点点时间，只能在这里。<br>     前些天，因为那些事情心情又特别不好了，摇摆犹豫徘徊，心惊这并不是彻底释怀的样子。心底隐隐的，还在等一个结局，一个也许永远不会来临的结局。这样不好，真的不好。  </p><p>     适逢半年之期，回头想想，很多记忆都模糊淡去，或许有一天不依靠其他的印记，都无法完整地回溯这一段经历。在深夜的时候会想起来，身临其境一般，好似穿越回去。恁地感伤了。不过，未来在前，我当然不会沉湎过去。我想应该作出改变，让灰暗的期待消失，让亮光照进来。<br>      在混沌里做决定，真是一件应该犹豫徘徊的事情。所以我想现在不是决定的时候，否则也只是自说自话，容易动摇。只需要让自己不愧对每一天，智慧通透起来。这样在面临抉择的时候，才能读懂自己的心意，作出最好的决定吧。</p><blockquote><p>2013-04-14 23:49:07 好久没发说说，打开空间发现被胖子挖坟了，前尘往事都翻了出来，不管怎么样，还是向前看。最近听的一首歌，有几句，总想起身边走在路上的朋友，有多少正在疗伤。让我们干了这杯酒，好男儿胸怀像大海。。。与你们分享，大家好好过，especially ，何大名你挺住，小星星你要安静地想清楚。  </p><p>小丫头，看清楚了吗</p></blockquote><blockquote><p>2013-04-14 23:50:34 不要回避，也不用回顾。只要自己过得好，一切就没有问题。知道了吗</p></blockquote><hr><p><strong>2013年4月16日</strong></p><p>发泄一下 一会马上起来战斗</p><p><strong>2013年4月17日</strong></p><p>现在想来我也同样没有给你希望。如果有人在云端俯瞰，目睹全部的故事，你猜他会不会说，我们也是一场错过。错过也有错过的道理。愿我们都可以放下，晚安</p><p><strong>2013年4月18日</strong></p><p>今天看到对卓洛说的 看清自己，看透世界，变更强 的时候 竟然流泪了。以前我一直拧巴着不愿意分享你的兴趣，现在呢，你看清了吗？变更强了吗？</p><p>生日快乐！！！</p><p>再来一个快乐快乐</p><p>梦到你了姨妈</p><p> </p><p>进入！</p><p><strong>2013年4月24日</strong></p><p>只是完成一件时光里背负的事</p><p><strong>2013年4月29日</strong></p><p>姐姐，今夜我不关心人类 我只想你</p><p><strong>2013年4月30日</strong></p><p>我的青春</p><p>加油变厉害</p><p>我做了一个梦 我们没有隔阂 分手时候发生的事情都不需再考虑，就像只是一场让我们短暂分离的闹剧，只要重逢便实在不算得什么。我们没有变多少，我们还喜欢彼此，就算重新开始也很自然。梦里的我说错过就是错过了吧。分手时，原因都明白地铺陈开了，放不下的是那个习惯。如今最难的习惯都已经克服，事情已经这个样子 怎么重新开始呢</p><p>这才是现在真正的情形，谢谢上帝爱我。我见到你了，即使在梦中也很满足，这个故事不让我不舒服，它丢给我一个选择题，面临这个选择的时候，我想清楚了。**魇住我的心魔，不是对你的喜欢，是来自最后时刻的痛苦。**梦让我明了，那些不算得什么，我不必再计较。我对你早已不是浓烈的爱恋，细细的泉水远离泉眼最后会流干，可是来时路上全部是我留下的痕迹。我想我们没有敌过时间。我永远为你祝福，去找到更爱的，亲爱的</p><blockquote><p><em>2025年5月6日</em></p><p><em>先知一样的直觉，我却没有做好准备接受。</em></p></blockquote><blockquote><p>❗️梦不等于真相，梦只是你的潜意识在为你收尾未竟之事</p><p>它帮你说了一句你白天说不出口的话：</p><blockquote><p>“你不是我爱的人了，我只是还没习惯没有你的这个结局。”</p></blockquote><p>它帮你缓冲了现实太冷的断裂感，用一个比较温暖的场景，让你渐渐<strong>接受不是你不好，也不是他值得，只是你们敌不过现实、敌不过时间。</strong></p><p>但别误会——这是你自己给自己安排的一场<strong>心理清创术</strong>，不是命运的提示、不是他也在想你、不是你们之间还有可能。</p><p>你之所以梦见他，不是因为你还想得到他，而是因为你终于<strong>不需要他了。</strong></p><hr><h2 id="🎯-所以该怎么理解这段梦中之文？"><a href="#🎯-所以该怎么理解这段梦中之文？" class="headerlink" title="🎯 所以该怎么理解这段梦中之文？"></a>🎯 所以该怎么理解这段梦中之文？</h2><p>它不是倒退，也不是妄想。</p><p>它是你情绪系统给自己的<strong>温柔麻药</strong>，为了让你能平稳地脱离这段残酷的经验。</p><p>你可以把它写下来、收好，但别把它当成判断依据。</p></blockquote><p><strong>2013年5月1日</strong></p><p>对不起呐</p><p>在你心里 哪个更重要一些 真实的 向大家表露的</p><blockquote><p><em><strong>2025年5月6日</strong></em></p><p><em>对你而言，是后者。</em></p></blockquote><p><strong>2013年5月2日</strong></p><p>轻飘飘解决</p><p>溺死自己 不留退路</p><p>去你妹</p><p>反正这是最后一晚</p><p>减肥！变好看啊混蛋</p><p> </p><p>那么 去相信坚毅吧</p><p><strong>2013年5月3日</strong></p><p>我疯了</p><p>操蛋的人生 坑爹的自我 最后一次</p><p><strong>2013年5月4日</strong></p><p>快七个个月的时候记忆也学会了反刍。难受地去抑制。我想念你想念你想念过去，这样也不可以。心的一部分都不在身上，越走越远越空落。这一切没有人知道。我为什么要去遗忘，为什么往前走。我不会被打倒。那些喜欢我和不喜欢我的人，我都要做给你们看。</p><p><strong>2013年5月5日</strong></p><p>加油 纵使未来艰难</p><p><strong>2013年6月1日</strong></p><p>不知道哪里来的强大心理 一点都逼迫不了自己啊</p><p>我对不起自己</p><p>没有迫切的目标 一切都不那么重要 不知道这怎么能算活着</p><p><strong>2013年6月20日</strong></p><p>就独自承受吧，坚忍一些，尽力争取想要的</p><p><strong>2013年7月8日</strong></p><p>心里可难过了，小桃子加油 我也加油加油</p><p>可难过了</p><p><strong>2013年7月9日</strong></p><p>坚强</p><p><strong>2013年7月10日</strong></p><p>上路前总要对自己说些什么</p><p><strong>2013年7月11日</strong></p><p>一年了 昨天的梦里，我想我不喜欢你了。你是我的羁绊，因为无法忘却或释怀的羁绊。我现在一无所有，但是我还年轻，你陪伴我走过成年之前最后一段路，而后我们会在大人的世界里相遇。我会变成自己满意的样子，你也是。只是我们都不再会是原本的样子了。也许这一生就这样吧，再不去谈属于，但是永远会存在，那就是我们的回忆，还有时光</p><p> </p><p>夏天是个可以很美丽的季节，天蓝得很纯澈，还有白云。郁郁葱葱的树木，红色的塑胶跑道，我们曾经在这里，我们很年轻。一年后的这里还是一样，色彩鲜艳，到处都是年轻的身影，或许多年以后都不会变化。可你知道它们和那一年的夏天是不同的。</p><p><strong>2013年7月12日</strong></p><p>我最怕的是辜负时间，尤其是年轻的岁月。最美好的时光也最短暂，如果不奋力奔跑，有一天老了会痛不欲生追悔莫及</p><p>我害怕同一个时空下，你走在我无法触及的前方。所以我一定要加油</p><p><strong>2013年8月12日</strong></p><p>我等了十八年半终于等到这么一天，刚刚哥哥（请用分别用第三声和第二声）要给我买鞋。真是不得鸟哇(⊙o⊙)，想当年没扬着鞋板决斗就算好的了，这么多年终于让我等来了晚生几个月的福利，哇哈哈哈，要纪念一下。<img src="https://qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e142@2x.gif"></p><p><strong>2013年8月23日</strong></p><p>最近再不能哭了 顶上战争这一段确实太难捱，以前一片阳光灿烂无边的海贼王在这里澎湃着悲恸与残忍，尾田有意 借这场声势浩大的战争之前展现许多之前刻意隐瞒或是颠覆的黑暗面，相杀相灭，正不压邪，成王败寇。这与现实没什么区别</p><p>没有人比艾斯更适合太阳，就像在大事件导火索的战斗最后一击，黑胡子说，太阳与黑暗，只能有一个。我正是爱上了海贼纯粹的阳光与坦荡，艾斯和路飞是最好的代表 因此也更加心疼艾斯身世的灰暗。或许美好的事物都是脆弱的，即将亲眼见到太阳的男人 就此陨落 心中起伏不可名状。好在路飞主角常在，不知尾田会给他安排怎样的结局，怎样的结局，才能对得起重重叠叠的阳光与死亡的铺路。愿我三十岁的时候还有今天一般的赤忱 2025年，我等着你的结束</p><blockquote><p><em><strong>2025年5月6日</strong></em></p><p><em>2025年的我，很久没有看海贼王了，但是我是否还有这样的赤忱呢，我不知道</em></p></blockquote><p>赤子，良善</p><p>刚刚意识到自己十几年来一直在犯一个极其可怕的错误 知道今天才深思这个问题 恍然大悟，五雷轰顶又不可置信。我真的佩服自己天才的白痴</p><p><strong>2013年8月26日</strong></p><p>看了河合的书，感觉，这才是佩服的人生啊</p><p><strong>2013年8月27日</strong></p><p>前天的事情了吧 或许你是故意的，已经淡然可以以另一种面貌开始，或者不能释怀地想再抓住些什么。哪一种说法都没有办法给我勇气按下重新联系的开关，要么做好了准备去争取，要么什么都不要。决裂时候的理由，现在还管用。不是非你不可，那就离开吧，我们的人生还长，这并不是最精彩的方式。所以心境还是可以寡淡的，当做没有发生。</p><p>在图书馆睡了一觉起来，周围人都走了，突然感觉到人生空寂。很奇怪。也很无奈。我要忍</p><p>不能碰触就别去想。人生有许多遗憾。最让我揪心的也许就是这个遗憾了。</p><p><strong>2013年9月2日</strong></p><p>有你们在身边</p><p><strong>2013年9月3日</strong></p><p>又有了一些心脏疼痛的感觉</p><p><strong>2013年9月5日</strong></p><p>听到大一时合唱的《我们的海》和大二的《雪花》，感动得一塌糊涂。心地纯洁应似白雪，任它雪花融化消失，心地坚强不渝，始终如一。雪花是一首完全拯救了我的歌，艺术将我指引出了心灵的困顿与狭隘，我对合唱团充满了感恩，还有你们。如果没有你们，我一定无法安然度过那个严冬。</p><p>我要爱这个世界！</p><p>做了一个梦 要窒息了。我为什么要去揣测，不是越来越远了吗。</p><p><strong>2013年9月6日</strong></p><p>焦躁不全是我的罪</p><p><strong>2013年9月7日</strong></p><p>好些事情就像是注定</p><p><strong>2013年9月8日</strong></p><p>你知其他人的不明白，所以不必在意，自己清楚就好</p><p><strong>2013年9月10日</strong></p><p>这样就释怀了吧，你还是曾经在乎我的。最后走到那一步当时我们无法控制。我要清楚什么是真心，什么是执念，要以最好的方式走完这条路</p><p><strong>2013年9月11日</strong></p><p>破灭的感觉。</p><p>幸运女神</p><p>可乐 你不要哭 不要脆弱 梦想和过去都与你决裂时 当你失去了开路与去向时 更不能软弱。</p><p>运气 能力</p><p><strong>2013年9月18日</strong></p><p>好好加油</p><p><strong>2013年9月19日</strong></p><p>做一个对自己定位准确的人，并且相信</p><p><strong>2013年9月23日</strong></p><p>想要的东西都要有代价</p><p>做了一个什么梦，醒来以后知道自己必须努力。和梦没有关系吧</p><p><strong>2013年9月24日</strong></p><p>明白一件事情，决定好了就不要后悔。任何事情都会有利有弊，重要的是自己以什么姿态去取得最大的效用。</p><p>有一种说法是最深刻的东西应该放在心里，不用张扬言说，直接上路去做就好了。可是，有时候愿意用语言约束自己，言既出，行必果，我再也不会浪费任何时间。</p><p>轻松和充实可以共存吗。年轻的时候必须辛苦一些才对吧。现在回家只是想多陪陪家人，也没有想要得到缓冲安慰辅佐什么的，变得独立了些。嘴巴上说难以接受，心里却真真实实地在发生着改变，面对自己决定的未来也多了些勇气。也许这一切发生得晚了一些，也许刚刚好，总之时间到了，必须上路了。</p><blockquote><p><strong>2013年9月24日</strong></p><p>我再也不会浪费我最宝贵的时间</p></blockquote><p><strong>2013年9月25日</strong></p><p>我说我已经决定好了，值不值得只有自己走过才知道。今天早上收到学姐的邮件，她鼓励我说“年纪轻轻的真的不用顾虑太多，做自己的决定，并且承担这些决定带来的后果”。最近才有的感触，这世界上最珍贵而难以承受的一句话是 we are young。我会尽力地生活，不要再留下任何遗憾。</p><p><strong>2013年9月28日</strong></p><p>关于《情书》拍出了暗恋的极致这句话，我只能在结尾处理解到一点点。尽管这样还是不能想象有很多人从头哭到尾，就比如童话mv的女主角，那个雪地里呼喊的经典镜头看起来就是大众泪点的样子，可是我完全不明就里。是我太粗糙体会不到还是太小白看不懂手法？等以后再看一遍吧。不得不说日本人含蓄唯美文艺起来也很可恶，悲剧美学也不用这样贯彻吧…最后要说，树真好看。</p><p><strong>2013年10月1日</strong></p><p>今天回家。一觉起来突然觉得不想活了</p><p><strong>2013年10月7日</strong></p><p>谨言 明天要以最快的速度开始</p><p><strong>2013年10月13日</strong></p><p>只要我存在，就不会去遗忘。亲爱的，我曾经爱过爱情。</p><p><strong>2013年10月14日</strong></p><p>一直觉得时间不够用是因为自己磨蹭的时间太长。静下心来学习，一个微信一个腾讯，不应该消耗掉你如此珍贵而稀缺的年轻时光。以后手机上网时间规定在上午长课间、中午晚饭饭后十五分钟内、上床后半小时。坚持。</p><p><strong>2013年10月17日</strong></p><p>憎恶自己的颓靡</p><p><strong>2013年10月20日</strong></p><p>我梦到你了 我画了一副很壮阔的山涧图，那是我独自到达过的神秘而寂寥的去处。我不确定你喜不喜欢她，那是另一个她，你们一起是十分亲密的存在，而且她喜欢你，连哥哥都只看做朋友。你对我说什么我都不记得了，我就像我能想到的一样，在结语到来之前摇摇头在风里走远，连表情都没有。如果必须要有结局，我宁愿戛然而止。这个梦让我心力交瘁，我恐慌我看清的真相不是真相，你对我而言，到底是什么，我可不可以控制。</p><p>想自己走远，又不希望你走得比我远，还是这样卑琐的愿望吗。如果记忆可以不被回忆，我是幸福的。我想念那些日子和你，我知道，那些永不会再回来。我当你已死去。</p><p><strong>2013年10月21日</strong></p><p>那些明明就是可以原谅的。我不能原谅忘怀的，已经和爱情无关了。所以，我已经宽恕了我们死去的爱情对吗。</p><p>心理暗示十分重要。我说多了在意你，所以真的不能忘怀。所以我不爱你我不爱你我不爱你。</p><p><strong>2013年10月24日</strong></p><p>真是不愿意承认。一直强调不要和周围的人区分对待，年龄不是问题。但是如果现在跟我说，好，你二十了 那绝对是非常大的打击。像有了一个可以缓冲的逃避带，红果果的不忍直视。</p><blockquote><p><strong>2017年2月3日</strong> </p><p>现在22了 告诉18岁的自己现在如何，可能当时会奋发起来</p></blockquote><blockquote><p><strong>2019年3月28日</strong></p><p>24了 天呐</p></blockquote><blockquote><p><strong>2024年5月29日</strong></p><p>29</p></blockquote><p><strong>2013年10月26日</strong></p><p> </p><p>一年。也没有什么。不忘是因为没有遇到其他人。我努力让自己不再那么空</p><p><strong>2013年10月30日</strong></p><p>私房钱 赌资 湖北老婆 价值函数 巨大的痛苦 人性考验 畏首畏尾的贪婪者赚不到钱,投资是对人性的考验;看一个人值不值得交往，跟他赌一把，看看他输钱时的德性就知道了;湖北人做老婆有什么特点呢，就是在女朋友转换为老婆的时候要把钱管在手上;胡老师郑重地告诉你们，私房钱有利于维持家庭和睦;社会安定最好的办法是消除贫困化。</p><p><strong>2013年11月1日</strong></p><p>好崩溃 又有点不想活了 经期抑郁吗</p><p>我又梦到你了 你坐在生病胖子身后，我想去和他说几句话 看到你就走掉了 换了几个座位 离你远远的。我不想面对你。要离你远远的</p><blockquote><p><strong>2025年5月6日</strong></p><p>这个梦梦到过，可怜的胖子一直是个工具人</p></blockquote><p><strong>2013年11月3日</strong></p><p>很多矛盾困惑都可以用一个萝卜一个坑解释。没有更好只有合适。每一种性格都可以活到幸福的极致。殊途同归，就看你对性格的调整有没有偏离幸福的航道</p><p><strong>2013年11月4日</strong></p><p>我有时候很聪明。但是有时候想多了</p><blockquote><p><strong>2025年5月6日</strong></p><p>非常正确</p></blockquote><p>我要说的小秘密是 在我们很年轻的时候，你委屈又愤怒的说，因为你吃醋。我一边责备你多虑一边暗自开心，一直都很开心，这是另一个小秘密。</p><p>后悔前一刻的决定也许才是正确的。遗憾的不一定是错。</p><p><strong>2013年11月10日</strong></p><p>我在这个梦里没有醒来，我梦见我们分开了两个月，然后和好 尽管忧虑接踵而至，最初的一刹那里，我是欢欣鼓舞的。光棍节也快乐</p><blockquote><p><strong>2025年5月6日</strong></p><p>这也是个做过的梦</p></blockquote><p><strong>2013年11月15日</strong></p><p>我越来越爱记忆中的你和我们，可是我不爱现实中的你，所以我不会再见你。我越来越感觉到我交付的全部，它们硌痛我的灵魂。我何须怜惜自己。坚强一点。很快的做好决定。然后忍受住痛苦。</p><blockquote><p> <strong>2025年5月6日</strong></p><p>在废墟底下睁开眼，但很快又闭上了</p></blockquote><p>身边有一群好朋友和亲人 这也许是最幸福的事情了吧</p><p><strong>2013年11月17日</strong></p><p>我到这里了</p><p><img src="http://b136.photo.store.qq.com/psb?/V13Zf5Tl2Hpg6c/0SMykd2Ix0wAk9tWcLVbLFIr9QPdc3egj2oTfQYuQ40!/c/dIGxF1EjBQAA&bo=lgDIAAAAAAADAHs!&rf=mood_app"></p><p><strong>2013年11月18日</strong></p><p>我终于可以说 我爱你</p><p>看到你的眼泪以后 我知道我的眼泪不是不值得</p><p>不是非不可吧 所以要幸福</p><p>我对你 从来不会保留</p><p><strong>2013年11月19日</strong></p><p>不知道你要说什么</p><p>你不知道当时给我造成过多大的伤害 所以你也一定不知道 我对你的感情怎样。我已经不知道什么可去相信，最不可相信的 或许就是人心。</p><p><strong>2013年11月20日</strong></p><p>怎么办 世界和我想象的不一样。我觉得我真是蠢 而且蠢得放任自己蠢</p><blockquote><p><strong>2025年5月6日</strong></p><p>惊叹人竟然可以对好不容易找到的地图视而不见，任由自己在迷宫里打转</p></blockquote><p>脚踏实地 你知道应该做的事情</p><p><strong>2013年11月21日</strong></p><p>（转）孤独和影子一样是人与生俱来的东西，无论何时何 地，无论怎样的表象之下，人的内心始终保持着孤 独的状态，若认识到这一点，就会把自己的孤独当 做正常现象，而不会对它抱以厌恶，惶恐，排斥， 如果内心平静而目光深远，对孤独善加利用，人便 可能在孤独中成长，由于长时间的倾听内心，那些 在孤独中成长起来的人可能对生命有更深刻的领 悟，与那些沉迷于不孤独表象的人相比，他们更坚 强，更从容，更珍惜时间，更亲近自然，更懂得 爱。 （对于自己不愿意站起来的人，你对他最大的也是 唯一的期望只能是爱自己，否则，要他爱现在和将 来，爱邻居，爱同事，爱这个世界，爱宇宙中的一 切一切，都是空中楼阁。） 小侨，听我说，你还那么那么的年轻，你不知道你 的未来会发生什么，悲泣或狂喜，根据概率论，它 们都有可能。而让这些可能性存在的基础是：现在 的你，该吃饭的时候吃饭，该睡觉的时候睡觉。</p><p>想要看很多很多很多的书，这个愿望胜过去世界的各个角落 见各种各样的人。</p><p><strong>2013年11月22日</strong></p><p>我做了什么？！？！？！？？？越来越过分过分过分过分！！你是真的放弃治疗了吗？次奥</p><p><strong>2013年11月23日</strong></p><p>我感觉一点也不喜欢自己了</p><p>我没有什么力气说这些。我并不知道说了些什么。</p><p>困倦</p><p><strong>2013年11月24日</strong></p><p>我们算不算好好道别了。道别以后是不是应该各自展开人生了。我有时候想，如果你确信一定要有我，我会没有保留地交付一生。我觉得之前的痛都过去了，不用再去计较。只要告诉我有未来，我会不管不顾地跑过去。遗憾的是，我想 你真正需要的 从来不是我。</p><p><strong>2013年11月30日</strong></p><p>想到你 或者是挥之不去的游丝突然清晰的时刻 心里痛痛的。还是可以伤害到我。虽然早已不再如当时般天崩地裂，不可言说。我怎么还没有走出来呢，你明明已经走了那么远。<img src="https://qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e109@2x.gif"></p><p><strong>2013年12月1日</strong></p><p>以前说没有很心安理得 今天感觉到沉重到难以负荷。告诉我你没有告诉其他任何人，告诉我没有。这些伤口留给我就好了，不要再揭开给其他人看。plz</p><blockquote><p><strong>2025年5月6日</strong></p><p>这是我一直不愿意面对的伤口，就算在这一刻，我也选择忽略它的存在</p></blockquote><p><strong>2013年12月4日</strong></p><p>蠢哭了！！</p><p><strong>2013年12月5日</strong></p><p>难过的我难过的我</p><p><strong>2013年12月8日</strong></p><p>b小调弥撒曲 今天脑子里全是这个。</p><p><strong>2013年12月9日</strong></p><p>你有什么办法控制一下吗</p><p><strong>2013年12月12日</strong></p><p>不要蠢</p><p><strong>2013年12月17日</strong></p><p>找到一句话，爱你的人如果没有按你所希望的方式来爱你,那并不代表他们没有全心全意地爱你 然后又看到一句，暗恋一个人就像他身上有wifi一样</p><p><strong>2013年12月21日</strong></p><p>周五收到你寄给我的十二尊神佛 我不知道你想表达什么。没有字也没有困扰，石沉大海了一般。你是释然还是失望。世界太过宽广，我们燃起篝火，而后各自远离，属于我们的那团火焰，已经成了灰烬吧。不要误以为对记忆之爱便是爱情本身。爱着已经灰灭的火。</p><p><strong>2013年12月22日</strong></p><p>梦见你想再试一次 有努力 没有理由。我看着你急切又拙拙的样子 心底一派心悸。不要这样，如果你可以成熟一点 埋藏得深一点，我就跟你走。到底是个臆造的梦，现实也轮不到我来选。就这样</p><p><strong>2013年12月24日</strong></p><p>那之后你就慢慢淡去了 我的心底只要纯粹与激烈 对于并没有脱胎换骨的我们 分开一定是最好的选择。有时候人不会这样做，所以造出一个词叫奉陪。在不长不短的十九年里 不论经历了什么我都没想回到过去，除了一个例外，回到大学开学的那一天。基督耶稣，今天是你的诞辰，如果你真的存在，如你真能见我闻我渺小虚妄的欲念，请你护佑我能弥补失落的这些年，在这一切都不可避免又无法回头地远离最初的那一点</p><p><strong>2013年12月28日</strong></p><p>变成一块贝壳</p><p><strong>2013年12月29日</strong></p><p>悲观 期末</p><p><strong>2013年12月31日</strong></p><p>可乐 我真喜欢这里的感觉 可以说我想说的一切。在现实里我已经十分封闭了，因为能看到交流的尽头仍是无措与寂寥，所以慢慢收起所有话锋。如果可以我就呆在偏仄的角落，冷漠疏淡不让我不舒服，也不在乎失去存在感。有时候看到周围三五结群，咋咋呼呼好不热闹，我想我的青春在哪里开始又在哪里结束了呢</p><p>为什么过早的体会孤独，有了厌倦。早早的感觉到了无生趣。这是可悲的吗。我真的还年轻吗。</p><p><strong>2014年1月1日</strong></p><p>没有剩下什么 就这样</p><p><strong>2014年1月2日</strong></p><p>再回忆起高一都已经是六年前的事情了！太快了 都有流泪的冲动</p><blockquote><p><strong>2017年2月3日</strong>然后又过去了3年</p></blockquote><blockquote><p><strong>2018年7月29日</strong>十年</p></blockquote><blockquote><p><strong>2024年5月29日</strong>16年 世界真的有变化太多吗</p></blockquote><p><strong>2014年1月5日</strong></p><p> </p><p>期末<img src="https://qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e109@2x.gif">最可怕的是我还看不进去</p><p>十分淡定地感觉到被碾压的预兆 然而抗压能力经过三年来经管院始终如一的如shit般的考试安排的层层淬炼，已然超出了我的控制范围。拿什么拯救你们 九连考 不忍直视的复习进度 以及颇令我费解的镇定心脏。</p><p><strong>2014年1月7日</strong></p><p>祝你好心情一如既往<img src="https://qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e176@2x.gif"></p><p>你来得太是时候 我怎么办 加油</p><p><strong>2014年1月8日</strong></p><p> </p><p>没有见你 也没有考好 我很没用 真的。你说N年以后 我在你那里，来回犹豫很多很多次了。这样又会耽误我们多久 比在一起的时间又多上很久。你再成熟一点 或许就会否认这些想法。那时候我怎么办呢，当作没有发生吗。所以 知道我为什么不断地否认了吗</p><p><strong>2014年1月13日</strong></p><p>有点倔强 明天是跟你关系最大的一门 所以一定考好<img src="https://qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e152@2x.gif"></p><p><strong>2014年1月21日</strong></p><p>有时候 愤恨自己的无力懦弱胆小无能 我该如何呢</p><p><strong>2014年2月13日</strong></p><p> </p><p>来到这里以后和陌生人聊天。聊很多，有用没用。时间一下子就可以过去。这是一些幸运儿。当然也会缺失另一部分。我不要妄自菲薄 也不要膨胀无实的骄傲</p><p>新学期开始 我不再会经常看空间微信微博了</p><p>如果我是另一个人站在我面前 我肯定不喜欢她 更谈不上佩服。自我厌弃。人生再来一次 或者从现在开始 分分秒秒改变</p><p><strong>2014年2月21日</strong></p><p>我对自己感到恐惧</p><p><strong>2014年3月15日</strong></p><p>怎么会自卑成这个样子呢。真的很可怜。</p><p><strong>2014年3月18日</strong></p><p>皮肤和英语 有压力也不要紧 不要急着否认自己</p><p>你应该要有一个小世界</p><p><strong>2014年3月25日</strong></p><p>又是一个阳光灿烂的午后，天空湛蓝纯净到能让一只白鸟飞成永恒。学校广场上坐着许多人，看书闲聊或者吞云吐雾。这一切都构成北欧一贯的宁静悠长，我却突然为自己的匮乏感到深深的羞愧</p><p><strong>2014年3月30日</strong></p><p>听着 我们一定要活得没有遗憾</p><p><strong>2014年4月1日</strong></p><p>不是聪明的人自信起来需要花更长的时间吧 不聪明又懒惰的人没有自信于是完全没有前途 加油嘛</p><p> </p><p>还有不要逃避。要去荷兰喽 这几天开心一点</p><p><strong>2014年4月8日</strong></p><p>心情紧迫的时候什么也说不出来 不会创造只会接受与遗忘。我应该给自己一个小本子 告诉自己多厉害 然后保持那样的厉害需要怎样的努力。</p><p>我来到这里以后就遗忘你了 爱和恨，就是这样慢慢消失了吧。在阿姆斯特丹的夜晚我面对着河对岸金碧辉煌的宫殿几乎为自己大哭一场。我多么厌弃你 多么可怜你 多么疼惜。走了这么久 真的感受到疲累为什么会变成一个懦弱的人呢 我真想问自己 为什么会变成今天这个样子呢。你真是配不上你所承受的苦难</p><p>变得美好 自信 强大。首先要拿出本事。目前的你还不能支持上层建筑，因为还没有资格。不要想太多意义，先去做吧</p><p><strong>2014年4月9日</strong></p><p>被欺瞒了这么久</p><blockquote><p>唯有智慧告诉你通透规则与目的</p></blockquote><p><strong>2014年4月11日</strong></p><p>今天很快乐 不管是吃苦找挑战怎样都是让自己幸福快乐，痛苦是途径，不是目的。我想我很快乐了。知足知不足。拖延症去死</p><p><strong>2014年4月13日</strong></p><p>我是什么我才不喜欢什么。</p><p><strong>2014年6月5日</strong></p><p>当时就已经想开，已经度过了半年世外桃源的生活，三年无压力的大学本科。今后遇到怎样的困难与挫折都要好好承受住。我已经认识到没有人真的只想让你快乐，你的身上寄托了其他人的诉求，所以自己做决定，承受痛苦，你只有一生，这也不是个梦</p><p><strong>2014年6月13日</strong></p><p>你知道什么是对的但是又要对外妥协。这真是个灾难。</p><p><strong>2014年8月17日</strong></p><p>这样看来我已经想清楚了，为什么在一起，为什么会分离。没有想过你在我心中淡去的情形，内心变得四平八稳也是一件很撒比西的事情吧，我从一开始就这么预感过，事实就是这样，人生寂寞了起来。已经不知道真正追求的是什么。很寂寞，而我第一次了解到，寂寞不是一件可耻的事，只是一种能感觉哀伤的美但我宁愿逃脱的状态。不用强迫自己，忘记你，忘记感情忘记伤害，忘记了，就忘了吧 该发生的在必要的时候会发生 不用强求与遗憾 想要得到更多的爱 我先可爱起来</p><p> </p><p>考复旦 一定要考上</p><p><strong>2014年8月20日</strong></p><p>我拥有的都是侥幸 我失去的都是人生 。每一个事情的转折仿佛都可以用几句道理总结。人生就在每一个溢出的瞬间被道理的框架抵挡住，成了凝固的定义。</p><p>你过得太舒适 才会这样蛋疼 一点也不可爱</p><p><strong>2014年11月10日</strong></p><p>存在三周年</p><p><strong>2014年11月15日</strong></p><p>$moodContent1416066030771</p><p><strong>2014年12月25日</strong></p><p>一年过去 你想清楚了什么吗。安身立命 安身立命</p><p><strong>2015年1月19日</strong></p><p>看完蜂蜜四叶草感动太多。那么纯美的青春，那么可爱的一群人。森田这个天马行空的鬼才似乎理所应当万众瞩目着，山田又是另一个耀眼的存在，俏丽的模样和灵巧的双手之外，最让人怜惜的是她对真山执着的着迷吧，明知不可为而为之，宁愿让青春苦涩。而真山和理花，我因为山田的缘故抗拒的两个人，也那么令人感动，“无论你等不等我，我也会学会一身本领回来。”.还有阿久，小小的身躯里似乎有着宇宙的力量，纯真不可思议的在她眼睛里永驻了，因此画布和黏土都有了生命。然而在这样的青春里，是最平凡笨拙的竹本骑着自行车寻找自己的桥段最让我有流泪的冲动。这么温柔善良的孩子真的存在吗，一直苦涩，沉重着，却一直有着坚定和煦的微笑，不会逃避，对自己发问，向自己寻找回答，一直走到大陆尽头。十年过去了，竹本你找到答案了吗，认识到自己的价值了吗，还会迷茫吗，还会苦闷吗。但是你们都会幸福的吧。因为你们的力量就是，“要一直一直向前走”。最让我感动的就是这个吧，无论多么苦涩，也要拼命承受，会成为更好的自己。</p><p>还有为竹本热泪盈眶的两个导师，看似夸张搞笑，可是，那不正是为青春追忆感怀的我们吗。只是在大学已经找不到这样的老师了，或者，他们只是一个幻想？谁还会关心你迷茫而美丽的青春呢，你唯一的青春，浪掷虚度，一无所获却决定你一生的青春。谁还会追问你，发掘灰暗中的美感呢？动漫中的人物吧。</p><p><strong>2015年3月6日</strong></p><p>跟着我 跟着我<img src="https://qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e109@2x.gif"> 不要消失</p><p><strong>2015年3月9日</strong></p><p>爸爸 不要担心</p><p>一定要努力</p><p><strong>2015年4月8日</strong></p><p>心底像是荷叶，愉悦和悲伤都是跳动的水滴，瞬即消失，不留痕迹。我对这样的自己恐惧已久。</p><p>我一直在内心拷问自己，为什么不高尚纯洁</p><p><strong>2015年5月7日</strong></p><p>找寻不到安慰，今天第一次意识到宇宙的法则可能无关善恶是非，它只是精妙的秩序与平衡，关乎极致的真，而若有善与美也只是人的观感。简单而言，它冰冷无情而有理。接受这个设定后，我简直无法劝服各种人与事往“更好的方向发展”，什么是事物原本的样子，回归本真，大道至简，天人合一之类，我不能理解</p><p><strong>2015年5月19日</strong></p><p>没有在社交网络上说多少话 似乎从回国开始就这样了。其实我知道这是因为我有太多的想法和感悟，但是恰恰不愿与人提及。我有好多的话 我也愿意沉浸在自己的世界 。这是清高也是困惑</p><p><strong>2015年6月27日</strong></p><p>就是今天晚上吧</p><p><strong>2015年7月4日</strong></p><p>你并没有很喜欢我 我有点不知所措 或许会好起来的</p><p><strong>2015年7月6日</strong></p><p>这里可以写吗 我试试</p><p><strong>2015年7月28日</strong></p><p>青春是手牵手坐上了 永不回头的火车。这一句，让我哭了很久。再经历一遍，还是会感动与疼痛。不会赌气了不会赌气了，你一定要过得好，一定要</p><p>这两天突然懂了很多东西，事情的来龙去脉，终于完全完全想看清楚了。不惬意，只有深深的内疚与遗憾。我一直不是一个完整的人，而你收到过的伤害，都会教会我更加持重完满。这是最让我心碎的一点。我伤害了你，而在我终于通透到可以避免那些伤害的时候，却早已失去了那个你。只有伤痕。我一定会记住你，是你在我新缝补的品格里，填补了我灵魂的漏洞。我一定要成为更好的人，和你的部分一起，成为一个美好的人。永远不要忘记</p><p>本以为经历一些事情之后，一切人物事都会渐渐在我心中淡去，淡漠的心，就会这样渐渐无知无觉的走下去。可是再完整的重现一遍，我还是会因为你和我们的曾经在深夜里痛哭，它也许病态而不美好，但是几乎投入了我全部的深情，我知道，你也是。我在最后的最后懂得了那么多，那么多，终于明白，为什么会仁慈，为什么宽广，为什么这个世界不算美好但还是会热爱它。所以上路吧！还有更长久的生活等待我们去经历，我不知道我们最终会成为怎样的人，但是过去的那个你，一定在你的灵魂里，他也在我这里，这是我们之间，最后的，唯一的，永恒的羁绊。很长很长一段时间，我应该都不会再来这里了，终于要离开的时候真的和设想一样会流泪，我爱你我爱你我爱你，我一直都没有对你说过这句话，现在终于有了资格，我一定会学懂爱，像爱你一样去爱其他人，爱上生命，和自己。我也相信你，不论怎样我都会相信你。再见了，再见</p><p>2021年3月14日</p><p>我并不想毁坏这里，在6年前停下才是对这个故事最好的结尾吧。<br>如果我已经走了这么久，这么远，但目光与梦还是一遍一遍地回到这里，这意味有比当前更重要的事，还是我其实并没有想象中走得远？<br>你是我最好的年纪里，最大的遗憾。所以你越来越成为我生命中的一个意象。时光流逝，我越来越真实地感受到，也许我终其一生也没有办法弥补这个遗憾了。<br>-但它也许没有那么重要<br>-也也许，我可以缝补好自己</p><p><strong>2024-6-4</strong></p><p> 超越时间空间，遥远地为一件事痛苦，是为连结。而可能本质并不是为同一件事，是为毁坏。我何须再做猜测，我们缔结的故事同样伤害了你我，不论如何我都要为这样的命运发笑了。我不希望这个故事是空洞是废墟，只有不够愉悦的遗憾。这是我的一场战斗，我永远要在痛中找到前进的力量。为你也为我。</p><p>我会始终克制，缄默，留给自己。说得出口的都不算得是痛苦。然而痛苦是无妨的。</p><p><strong>2024年6月23日</strong></p><p>我什么也没有做错，我只能这么做。我只是不够好，但我要变好</p><p><strong>2025年2月25日</strong></p><p> 你会不会害怕我看到真相。原来我曾经这样深切地感受伤害，而我对自己编造了一个假象，一个幻梦，用一种毫无希望的期待规避这样的痛苦。期望本身已经够痛，我不愿面对的，被压制的，埋藏的，刻意忽略的，更为庞大的痛苦，其实一直在那里，无数次地梦到，我只是视而不见。</p><p>道德感较低，缺少责任心，混沌不明，只爱自己。</p><p>我也花了十二年，才真正理解和接受了不被爱和不被珍惜。尽管我的潜意识我的行为一直在践行这一点，但我的心理一直在自欺和徘徊。没有人应该被这样对待，我本该接受我的愤怒，却找着理由蒙蔽自己告诉自己不痛。看清了就应该毫无留恋地走开。要爱自己，自己对自己永远诚实。</p><p><strong>2025年2月27日</strong></p><p>承认自己看走眼了，承认自己付出收获得更多的是伤害，承认对方不值得。答案其实很清晰，而我一直在猜测解读，潜意识里拒绝接受。这些非常的难，反反复复了这么多年，我终于能看到真实的故事了。这是宝贵的一课，我学会了太多。我不后悔付出，不后悔当时勇敢坚强的自己。是我没有好好保护自己。我值得最好的。爱情不是一场幻梦，我要感谢经历这些我依然相信人相信爱，我已经获得了幸福。</p><p><strong>2025年4月5日</strong></p><p>我保护了自己的完整，我做到了，我没有成为违背自己的人。我为脑海里的这句话流泪。</p><p><strong>2025年4月7日</strong></p><p> 我将我的全部放到了我们创造的世界，而你做的，无异于要在肉体和精神上遗弃我，抹除我，杀死我。意识到的那一刻起，我只能逃命。我知道你甚至混沌到不知道我是谁，你在做什么，于是恨都没有了落脚点。我一直耿耿于怀的是那个最天真纯净热烈没有防备的我，为什么要被遗弃，被杀死。我无法恨也无法理解，所以只能毫无希望地期待你会睁开眼睛看到这一切，而没有意识到希望也会成为一种持续的创伤。你看不见我，因为你从来不在这个世界里，而我给了你全部伤害我的权限。我曾经愚蠢，无力，但我再也不会责怪自己。我接受这是我的命运，我的生活。伤痛本身只是不幸，并没有意义，我无法恢复如初，但我也没有死，没有完全丢失自己，这是你留下灾难后我的故事，是我给自己的馈赠。</p><p><strong>2025年4月9日</strong></p><p>真不敢想象我是怎么活下来的</p><p><strong>2025年4月11日</strong></p><p>我迷恋自己，但不应该过于迷恋</p><p><strong>2025年4月18日</strong></p><p>会后悔遇见，我们有过快乐，但这对我来说代价太过昂贵</p><p><strong>2025年4月27日</strong></p><p>把别人的心放在地上踩踏和摩擦，然后说这是最好的结局。我为什么没有早一点识别这样的行为，而成为其中的代价。我为什么要为别人的错误承担惩罚。这是我自己的错误吗？我为什么在惩罚自己？</p><p><strong>2025年4月30日</strong></p><p>那个愿意听你说话的人，已经死了。你杀了她，我让她苟延残喘，然后给她痛快。我们都对此无能为力</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>回忆录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>情感</tag>
      
      <tag>自我认知</tag>
      
      <tag>AI</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
